\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{changepage}
\usepackage{float}

\title{Halbleiterphysik Fragenkatalog}
\author{Constantin Schieber\\Benedikt Tutzer}
\date{August 2020}

%\patchcmd{\subsubsection}{\normalsize}{\normalsize}{\typeout{same line subsec f}}{\typeout{same line subsec failed}}%
%\patchcmd{\subsubsection}{\bfseries}{}{\typeout{same line subsec f}}{\typeout{same line subsec failed}}%

\newtoggle{aftersection}
\preto{\section}{\filbreak\global\toggletrue{aftersection}}
\preto{\subsection}{\iftoggle{aftersection}{\global\togglefalse{aftersection}}{\filbreak}}
\newcommand{\clearpageafterfirst}{%
  \gdef\clearpageafterfirst{\clearpage}%
}


\begin{document}


\maketitle
\vfill
Diese Ausarbeitung ist zur Vorbereitung auf die m\"undliche Pr\"ufung im August 2020 entstanden. Sie kann gern auf overleaf aktuell gehalten werden.\\

\begin{center}\href{Overleaf public link}{https://www.overleaf.com/4852512811wdbqyxrbkgyb}\end{center}

\setcounter{section}{-1}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Overview}

\begin{center}
\begin{table}[H]
%\begin{adjustwidth}{-3cm}{-3cm}
\begin{adjustbox}{width=\textwidth}
\centering
\begin{tabular}{lcccccccc}
Frage                & 02.16 & 01.28 & 02.19 & 03.04 & 03.05 & 03.21 & 01.16 & Katalog\\
                     & 2010  & 2014  & 2019  & 2019  & 2019  & 2019  & 2020 & \\
                     \hline
\ref{k1:photoEf} Photo-Effekt &&&&&&&& X \\
\ref{k1:comptonEf} Compton-Effekt &&&&&&&& X \\
\ref{k1:dispersionsrelation} Dispersionsrelation für Halbleiter && X &&& X & X & X & \\
\ref{k1:schrGl} Schrödinger Gleichung&&&& X &  & X & X & X \\
\ref{k1:ekdiag} e(k) Diagramm &&&&&&&& X \\
\ref{k1:pottopf} Unendlich tiefer Potentialtopf &&&&&&&& X \\
\ref{k1:tunnEf} Tunneleffekt&&&&&&&X & \\
\ref{k2:metalle} Unterschied Halbleiter vs Metalle &&&&&&&& X\\
\ref{k2:festkorper} Grund für Festkörperbildung & X &&&&&&& X\\
\ref{k2:leitungsBand} Leitungsband, Valenzband, Ef aufzeichnen && X & X &&&&& \\
\ref{k2:kroningpenny} Kroning Penny Modell &&&&&&&& X \\
\ref{k2:entstehungHalbleiter} Enstehung der Halbleiter &&&&&&&& X \\
\ref{k2:phononen} Phononen &&&&&&&& X \\
\ref{k3:diffusion} Berechnung Diffusionsspannung & X &&&&&&& X \\
\ref{k3:alleGleichungen} Alle Gleichungen & X &&&&&&& \\
\ref{k3:dotieren} Dotieren &&&&&&&& X \\
\ref{k3:ladungstraegerkonz} Verlauf der Ladungstr\"agerkonzentration &&&&&&&& X \\
\ref{k3:drude} Drude Modell &&&&&&&& X \\
\ref{k3:halleffekt} Hall-Effekt &&&&&&&& X \\
\ref{k3:hallspannung} Hall-Spannung &&&&&&&& X \\
\ref{k3:diffusionsstrom} Diffusionsstrom &&&&&&&& X \\
\ref{k3:stromgleichungen} Stromgleichungen, J\_n, J\_p &&&&&&&& X \\
\ref{k3:shockleyhaynes} Shockley-Haynes Experiment &&&&&&&& X \\
\ref{k3:kontinuitaet} Kontinuit\"atsgleichungen &&&&&&&& X \\
\ref{k4:laser} Wie funktionieren Laser & X &&&&&&& X\\
\ref{k4:inUndIndirekt} Direkter und Indirekter Halbleiter&&& X &&&&& X \\
\ref{k4:zustandsDichte} Zustandsdichte und Besetzungswahrscheinlichkeit && X &&&&& X \\
\ref{k5:pn} PN-\"Ubergang && X & X & X &X&X&& X \\
\ref{k5:diode} Diodenkennlinie &&&&&&&& X \\
\ref{k5:pnBand} Banddiagramm f\"ur PN ohne Spannung  && X &&&&&& \\
\ref{k5:tunnelDiode} Tunneldiode&&& X && X & X & X & X \\
\ref{k5:tunnelEffekt} Tunneln Allgemein&&&&& X &&& X\\
\ref{k5:schottky} Schottky-Kontakt-Diode &&&&&&&& X \\
\ref{k5:backward} Backward-Diode &&&&&&&& X \\
\ref{k5:heterostrukturen} Heterostrukturen &&&&&&&& X \\
\ref{k6:bipolar} Funktion von Bipolartransistoren & X &&&&&&& X \\
\ref{k6:mosInversion} MOS-Struktur & X && X &&&&& \\
\ref{k6:diffusionsdreieck} Diffusions-Dreieck beim Transistor &&&&&&&& X \\
\ref{k6:fet} Feldeffekt-Transistor &&&&&&&& X \\
\ref{k6:mosfet} MOS-FET &&&&&&&& X \\
\ref{k6:mesfet} MES-FET &&&&&&&& X \\
\ref{k6:early} Early-Effekt &&&&&&&& X \\
\ref{k6:jfet} JFET &&&&&&&& X \\

\hline

\hline

\end{tabular}
\end{adjustbox}
%\end{adjustwidth}
\caption{Mündliche Prüfungsfragen aus diversen Aufzeichnungen der FET.}
\end{table}
\end{center}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Physikalische Grundlagen - Kapitel 1}
\subsection{Photo-Effekt}\label{k1:photoEf}
Austrittsarbeit?
\subsection{Compton-Effekt}\label{k1:comptonEf}
Mit welchen 2 Gleichungen l\"asst sich der Compton-Effekt erkl\"aren? Energie und Impulserhaltung
\subsection{Dispersionsrelation}\label{k1:dispersionsrelation}
\input{fragen/k1-dispersionsRelation}


\subsection{Schrödinger Gleichung}\label{k1:schrGl}
\input{fragen/k1-schrodingerGleichung}

\subsection{e(k) Diagramm}\label{k1:ekdiag}

\subsection{Unendlich tiefer Potentialtopf}\label{k1:pottopf}

\subsection{Tunnel-Effekt}\label{k1:tunnEf}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Periodische Festkörperstrukturen - Kapitel 2}
\subsection{Unterschied Halbleiter vs Metalle}\label{k2:metalle}
B\"anderschema aufzeichnen

\subsection{Grund für die Bildung von Festkörpern}\label{k2:festkorper}
Wichtig: Diagramm f\"ur Energie in Abh\"angigkeit der Atomdistanz. Erkl\"arung mit Hilfe der Modellsubstanz H-Atom: was passiert wenn man 2 H-Atome n\"aher bringt?

\subsection{Leitungsband, Valenzband, Ef aufzeichnen}\label{k2:leitungsBand}

\subsection{Kroning Penny Modell}\label{k2:kroningpenny}
Erkl\"aren, Skizzen, Rechenvorgang, grafische L\"osung, Herleitung e(k) Diagramm

\subsection{Entstehung der Halbleiter}\label{k2:entstehungHalbleiter}

\subsection{Phononen}\label{k2:phononen}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Transporteffekte in Halbleitern - Kapitel 3}

\subsection{Berechnung der Diffusionsspannung}\label{k3:diffusion}
Feldst\"arke (Poissongleichung) integrieren und die Skizzen von pn-\"Ubergang, elektrischer
Feldst\"arke und Spannungsverlauf.

\subsection{Alle Gleichungen (2x Stromgleichung, 2x Kontinuitätsgleichung, 1x Poisson-Gleichung)}\label{k3:alleGleichungen}

\subsection{Dotieren}\label{k3:dotieren}

\subsection{Verlauf der Ladungstr\"agerkonzentration als Funktion der Temperatur}\label{k3:ladungstraegerkonz}

\subsection{Drude Modell}\label{k3:drude}

\subsection{Hall-Effekt}\label{k3:halleffekt}
Metallplatte aufzeichnen mit Koordinatensystem und I, B, und F bzw. E als Vektoren.
Kurz beschreiben was im p-HL und n-HL passiert.
Erk\"aren warum der Strom nur in eine Richtung flie{\ss}en kann.

\subsection{Hall-Spannung}\label{k3:hallspannung}

\subsection{Diffusionsstrom}\label{k3:diffusionsstrom}

\subsection{Stromgleichungen}\label{k3:stromgleichungen}

\subsection{Shockley-Haynes Experiment}\label{k3:shockleyhaynes}
    \subsubsection{Schlatung aufzeichnen} Oszi und Spannungsquelle nicht vergessen
    \subsubsection{Kurve aufzeichnen und erkl\"aren was abgelesen werden kann}

\subsection{Kontinuit\"atsgleichungen}\label{k3:kontinuitaet}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Optische Eigenschaften von Halbleitern - Kapitel 4}

\subsection{Laser}\label{k4:laser}
    \subsubsection{Wie funktionieren HL-Laser?}
    \subsubsection{E(k) Diagramm}
    \subsubsection{Inversion}
    \subsubsection{stimulierte Emission}
    \subsubsection{Verst\"arkerbedingung}

\subsection{Vergleiche direkte und indirekte Halbleiter}\label{k4:inUndIndirekt}
    \subsubsection{Wo ist k=0, was bedeutet das?}
    \subsubsection{w(k) für freies Teilchen}
    \subsubsection{Bewegt sich ein e- im Ev bei T=0?}
    \subsubsection{Wo ist die Masse am größten (Ev, Ec)?}
    \subsubsection{Gleichung für m*}

Banddiagramm, Band\"ubergang
\subsection{Zustandsdichte und Besetzungswahrscheinlichkeit}\label{k4:zustandsDichte}
    \subsubsection{Banddiagramme}
    \subsubsection{Temperaturabh\"angigkeit}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Halbleiterdioden - Kapitel 5}
\subsection{PN-Übergang}\label{k5:pn}
	\subsubsection{aufzeichnen ohne externe Spannung}
	%\subsubsection{Diagramm dazu, wo auf x-Achse Ort (Verlauf von pn Übergang) und auf der y-Achse Dichte der freien Elektronen}
	%(Achtung: Raumladungszone! Auf Größenordnungen achten!)
	
	%\subsubsection{Größenordnung einschätzen: Abstand von Elektronen, Größe von RLZ (normaler PN Übergang, Tunneldiode), Elektronendichte im HL}
	
	\subsubsection{Skizze Flussrichtung, Sperrichtung, Raumladungszone}
	\subsubsection{Raumladungszone}
	\subsubsection{Skalen, logarithmisch, linear, Größenordnung}
	\subsubsection{Freie Elektronen}
	\subsubsection{Raumladungszone}
	\subsubsection{Anzahl}
	\subsubsection{Dotierung}
	
	\subsubsection{Intrinsische Ladungsträgerdichte ni + Gleichung $n*p=ni^2$ }
	\subsubsection{ni ist Funktion von was? (T und Gap)}
	
\subsection{Diodenkennlinie}\label{k5:diode}
    \subsubsection{Warum exponentiell?}
    \subsubsection{Verlauf der Kapazit\"at einer Diode als Funktion der Spannung}
    \subsubsection{Wie sehen die Ladungen bei anlegen einer Spannung aus?}
    \subsubsection{Massenwirkungsgesetz}

\subsection{Banddiagramm für PN ohne Spannung}\label{k5:pnBand}
\subsection{Tunneldiode}\label{k5:tunnelDiode}
    \subsubsection{Banddiagramm ohne externe Spannung}
    \subsubsection{Tunneleffekt erklären}
    \subsubsection{was passiert, wenn 25mV in Flussrichtung angelegt werden?}
    \subsubsection{Kennlinie aufzeichnen}
    \subsubsection{im Banddiagramm Konstellation aufzeichnen, wo Maximum und Minimum in Kennlinie auftreten}
    
    \subsubsection{Skizze Valenzband, Leitungsband, Ferminiveau}
    \subsubsection{Dicke Raumladungszone Dotierung}
    \subsubsection{Wann kommt es zum Tunneln}
    \subsubsection{Wie groß ist die Bandlücke in Volt}
    \subsubsection{Kennlinie der Tunneldiode}
    \subsubsection{Kennlinie einer normalen Diode}
    
    \subsubsection{Ferminiveau}
    \subsubsection{Valenzband}
    \subsubsection{Leitungsband}
    \subsubsection{Kennlinie}
    
    \subsubsection{Leitungsband, Valenzband, Ef aufzeichnen für Tunneldiode}

    \subsubsection{Warum Tunneldiode? Was tunnelt wo?}
Das ist ein Test
	
    \subsubsection{Bedingungen fürs Tunneln und was erhöht die Wahrscheinlichkeit?}
    \subsubsection{Kennlinie Tunneldiode}
    \subsubsection{Leitungsband, Valenzband und Ef aufzeichnen bei Umax und Umin}
	
\subsection{Tunneleffekt}\label{k5:tunnelEffekt}
    \subsubsection{Flussspannung}
    \subsubsection{Energieerhaltung}
    \subsubsection{Endliche Barriere}
    \subsubsection{Einfaches Tunneln}

\subsection{Schottky-Kontakt-Diode}\label{k5:schottky}

\subsection{Backward-Diode}\label{k5:backward}

\subsection{Heterostrukturen}\label{k5:heterostrukturen}


%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Transistoren - Kapitel 6}
\subsection{Funktion von Bipolartransistoren}\label{k6:bipolar}
    \subsubsection{Funktionionsweise}
    \subsubsection{Skizze}
    \subsubsection{Warum wird er als Verst\"arker eingesetzt?}
\subsection{MOS-Inversion}\label{k6:mosInversion}

    \subsubsection{Wann spricht man von Inversion}
    \subsubsection{Leitungsband, Valenzband, Ef aufzeichnen}

\subsection{Diffusions-Dreieck beim Transistor}\label{k6:diffusionsdreieck}
    \subsubsection{Warum fast linear?} exponential-Funktion im Ursprung ann\"ahernd linear
    \subsubsection{Was w\"are wenn die Basisl\"ange gr\"o{\ss}er als die Diffusionsl\"ange w\"are?} Man h\"atte die Wirkung von 2 Dioden und keinen Transistoreffekt mehr.

\subsection{Feldeffekt-Transistor}\label{k6:fet}

\subsection{MOS-FET}\label{k6:mosfet}
    \subsubsection{Aufbau}
    \subsubsection{Bandstruktur}

\subsection{MES-FET}\label{k6:mesfet}

\subsection{Early-Effekt}\label{k6:early}

\subsection{JFET}\label{k6:jfet}

%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\section{Ohne Kapitel}
\end{document}
